大公文匯借換主控發功 促張舉能推「司法改革」

港府原委聘英國御用大律師David Perry出任前年8月18日反修例「流水式集會」未經批准集結案主控官，審理包括民主黨創黨主席李柱銘、壹傳媒創辦人黎智英等人涉組織或煽惑參與未經批准集結等罪。律政司昨發表聲明，指David Perry對來自英國社會的壓力表示關注，現已委聘另一名本港律師處理檢控工作。官媒喉舌《大公報》、《文匯報》今天透過社評及多篇報道，借抨擊Perry疑受壓拒來港之餘，伺機促港府及終審法院首席法官張舉能推行「司法改革」。

港府過往亦曾委聘David Perry為部份矚目案件的主控官，如前政務司司長許仕仁受賄案、前行政長官曾蔭權被控的公職人員行為失當案，早前則以「專案認許」方式委聘Perry為8.18非法集結案主控。Perry受聘惹來爭議，英國前司法大臣范克林（Charlie Falconer）指Perry「必須退出此案，因他不能維持那角色又同時符合英國價值」；英國外相藍韜文（Dominic Raab）更公開指斥對方「唯利是圖」。

兩份左報《大公報》及《文匯報》今天同以A1頭版及顯著篇幅報道事件，前者引述多名親中人士如前刑事檢控專員江樂士批評英國干預香港事務、 建制派班長廖長江斥英國「不分青紅皂白」地向Perry施壓；後者頭版亦以《英政客施壓 阻御用大狀Perry赴港接案 律政臨陣換檢控官 港司法豈容英話事》為題，引述民建聯立法會議員葛珮帆等指英國政客和官員施壓，顯露英國粗暴干預香港的司法制度。

《文匯報》頭版更另有《大律師倡公開法官國籍》一稿，要求司法機構公開目前非常任法官和海外非常任法官中有多少名英籍法官，報道引述指司法機構回應「沒有備存有關法官及司法人員的國籍的資料」。

而兩份左報的社評無不續將矛頭指向英國，指摘英方對香港司法「說三道四」，《大公報》在題為《政治操弄法治的最惡劣示範》的社評指英國試圖破壞香港司法獨立，促中央及港府要有足夠的能力和手段作出必要的反制；《文匯報》社評則特別提及，司法改革議題最近受社會關注，「其中法官效忠的問題更是焦點之一」，聲言經歷David Perry「受壓」一事，「相信中央和特區政府會高度重視並且深入研究如何應對外力對香港司法獨立的影響，尋求相應的司法改革方案。」

該報亦刊登香港法學交流基金會副主席、全國港澳研究會會員傳健慈文章，指新上任的終審法院首席法官張舉能重要任務是積極展開司法改革，「但不要司法獨大、司法王國」。

721唔見人 831打死人

請勿干預英國內政

如果英國係試圖破壞香港司法獨立
咁支那就直頭係實際破壞香港司法獨立

其實已經講到九唔搭八，咩都關司法改革事
大公文匯借xx發功，促推司法改革